打完乙型肝炎疫苗加強針一個月後去驗血乙型肝炎表面抗體又係negative

本人細個嘅時候曾經接種過乙型肝炎疫苗，但係舊年新工入職驗血嘅時候發現抗體不足，所以啱啱係一個月前（15/8/2019）打翻一支乙型肝炎疫苗加強針。但係前幾日（21-9-2019）再去驗血既時候發現乙型肝炎表面抗體又變返negative, 有冇人可以解釋一下點解？ 嗰支加強針check過應該唔係假的，有Lot Number有有效日期

你打一支唔夠
可能要打返3支先夠

但加強針唔係打一支咩？

果支好似係緊急針，之後要補返三針架wor

哇乜真係會慢慢無嫁d抗體..樓主幾歲???我都想打幾錢度?thx

可以試吓正正式式打哂三針嘅療程（應該係0,1,6 三個月各打一針）睇睇反應。

樓主有冇長期病患／長期服用免疫抑壓劑？就算冇，係有一少部分人會對乙肝針冇反應（呢啲叫non-responder，有啲好難先出到少量抗體嘅叫hypo-responder）。

真係冇反應就冇計，有啲臨床研究試緊用啲藥膏輔助去刺激免疫反應，不過普遍嚟講市面冇呢啲試。

不過其實後天再中乙肝機會相對低，要變成長期帶菌者機會更加低；真係對疫苗冇反應嘅話就要盡量避免無套性接觸同埋輸血。

25歲

應該唔會冇反應掛細個打完三針應該都有check嘅冇抗體㗎喎

冇長期病患模式免疫抑壓制

打錯字： 應該唔會冇反應掛，細個打完三針應該都有check有冇抗體㗎喎應該

有啲人打極都冇，唯有小心啲囉
一般都唔會再補打

唔好叫雞

最平驗有無乙肝有咩方法

香港好似以前都唔會循例幫小朋友check有冇出抗體 好多都係入大學／開工先知

你係驚中咗乙肝，定係想知打過疫苗有冇效？

both of them

最平係走後門捐血，紅十字會會同你驗有冇帶菌

剩係想知打過針有冇效就要搵私家化驗所驗，check返HBsAg同埋anti-HBs